%%% LaTeX Template: Curriculum Vitae
%%%
%%% Source: http://www.howtotex.com/
%%% Feel free to distribute this template, but please keep the referal to HowToTeX.com.
%%% Date: July 2011

%%% ------------------------------------------------------------
%%% BEGIN PREAMBLE
%%% ------------------------------------------------------------
\documentclass[paper=a4,fontsize=10pt]{scrartcl}	 			% KOMA-article class

%\usepackage[english]{babel}								% English language/hyphenation
%\usepackage[protrusion=true,expansion=true]{microtype}		% Better typography
\usepackage{amsmath,amsfonts,amsthm}					% Math packages
\usepackage[svgnames]{xcolor}							% Colors by their 'svgnames'
\usepackage{url}										% Clickable URL's
\usepackage[nofonts,nocap,nopunct,fancyhdr,fntef,hyperref,UTF8]{ctex}
\setCJKmainfont[BoldFont=Adobe Heiti Std]{Adobe Song Std}
%\usepackage{wrapfig}									% Wrap text along figures

\frenchspacing									% Better looking spacings after periods
\pagestyle{empty}								% No pagenumbers/headers/footers
%\usepackage{bbding}									% Symbols

%%% Custom sectioning (sectsty package)
%%% ------------------------------------------------------------
\usepackage{sectsty}							% Custom sectioning (see below)
\usepackage{enumerate}


\sectionfont{%									% Change font of \section command
	\usefont{OT1}{phv}{b}{n}%					% bch-b-n: CharterBT-Bold font
	\sectionrule{0pt}{0pt}{-5pt}{3pt}
	}

%%% Macros
%%% ------------------------------------------------------------
\newlength{\spacebox}
\settowidth{\spacebox}{8888888888}				% Box to align text
\newcommand{\sepspace}{\vspace*{1em}}			% Vertical space macro

\newcommand{\MyName}[1]{
		\Huge \usefont{OT1}{phv}{b}{n} \hfill #1 		% Name
		\par \normalsize \normalfont}

\newcommand{\MySlogan}[1]{
		\large \usefont{OT1}{phv}{m}{n}\hfill \textit{#1} % Slogan (optional)
		\par \normalsize \normalfont}

\newcommand{\NewPart}[1]{\section*{\uppercase{#1}}}

\newcommand{\PersonalEntry}[2]{
		\noindent\hangindent=1em\hangafter=0 		% Indentation
		\parbox{\spacebox}{						% Box to align text
		\textit{#1}}								% Entry name (birth, address, etc.)
		\hspace{1.5em} #2 \par}					% Entry value

\newcommand{\SkillsEntry}[2]{						% Same as \PersonalEntry
		\noindent\hangindent=0em\hangafter=0 		% Indentation
		\parbox{\spacebox}{						% Box to align text
		\textit{#1}}								% Entry name (birth, address, etc.)
		\hspace{1em} #2 \par}					% Entry value

\newcommand{\EducationEntry}[4]{
		\noindent \textbf{#1} \hfill 					% Study
		\colorbox{Black}{%
			\parbox{8em}{%
			\hfill\color{White}#2}} \par				% Duration
		\noindent \textit{#3} \par					% School
		\noindent\hangindent=2em\hangafter=0  #4 	% Description
		\normalsize \par}

\newcommand{\WorkEntry}[4]{						% Same as \EducationEntry
		\noindent \textbf{#1} \hfill 					% Jobname
		\colorbox{Black}{%
			\parbox{8em}{%
			\hfill\color{White}#2}} \par				% Duration
		\noindent \textit{#3} \par					% Company
		\noindent\hangindent=2em\hangafter=0  #4 	% Description
		\normalsize \par}

%%% -----------------------------------------------------
%%% SET PAGE HEIGHT
%%% -----------------------------------------------------
\setlength{\textheight}{700pt}

%%% ------------------------------------------------------------
%%% BEGIN DOCUMENT
%%% ------------------------------------------------------------
\begin{document}
%\begin{wrapfigure}{l}{0.5\textwidth}
	%\vspace*{-2em}
		%\includegraphics[width=0.15\textwidth]{photo}
%\end{wrapfigure}

\MyName{李奇平}
\MySlogan{}

\sepspace

%%% Personal details
%%% ------------------------------------------------------------
\NewPart{基本信息}{}

\PersonalEntry{出生日期}{1991年8月20日}
\PersonalEntry{地址}{浙江省杭州市西湖区浙江大学玉泉校区9舍5013}
\PersonalEntry{联系电话}{15700080842}
\PersonalEntry{Email}{liqiping1991@gmail.com}
\PersonalEntry{技术博客}{\url{http://chouqin.github.io}}

%%% Education
%%% ------------------------------------------------------------
\NewPart{教育背景}{}

\EducationEntry{本科}{2009/09-2013/06}{上海交通大学 \  计算机科学与技术}
{}
\sepspace
\EducationEntry{硕士}{2013/09至今}{浙江大学 \  计算机应用技术}{
}
%%% Skills
%%% ------------------------------------------------------------
\NewPart{职业技能}{}

\SkillsEntry{英语水平}{六级562，修过几门英语课程,阅读大量英语文档和教材}
\SkillsEntry{专业水平}{熟练使用C/C++/php/python/C\# 语言进行编程}
\SkillsEntry{}{使用Symfony/Django/ASP.NET/WPF等框架开发过网站或应用程序}
\SkillsEntry{}{熟练掌握linux编程环境及MySQL数据库}
\SkillsEntry{}{对于数据结构和算法有较深入的了解}

%%% Work experience
%%% ------------------------------------------------------------
\NewPart{实习经历}{}

\EducationEntry{后端开发工程师}{2011/07-2011/12}{饿了么}
{帮助公司完成了一个餐厅管理的后台(负责web后端)和一些数据统计的工作。
在这半年时间内学习了和web开发相关的知识，
学习了php,javascript,css,python这些编程语言，
学习了mysql数据库的基本操作以及数据库的使用，
学会了在linux环境下进行开发的基本工具(git, vim等)
}
\sepspace

%\EducationEntry{IOS开发工程师}{2012/03-2012/06}{上海汇翼信息科技有限公司}
%{开发teambition网站的IOS版本，实现多平台的统一。
%这个项目由我和另外一个同事共同完成，我们的工作分为数据处理和用户界面两部分，相当于web的前端和后端，我主要负责这个产品的用户交互部分，
%包括信息的展示和一些与用户的交互的动画。在这个实习的过程中，我还协助采用node.js技术开发了teambition的文档管理系统。
%}
%\sepspace

\EducationEntry{SDET}{2012/07-2012/09}{微软亚太研发中心}
{所在小组是WinterOp, 主要完成了以下四个任务
\begin{enumerate}\itemsep -0pt
        \item 使用WPF实现一个解密小工具用于解密Kerberos交互协议的各个加密部分
        \item 给PTF增加打印彩色log的功能
        \item 写了大量PowerShell脚本用于配置测试环境上的机器
        \item 使用ASP.NET开发了一个一个用于报告测试结果的网站，网站主要用于展示测试结果，通过一个console应用程序报告测试结果
\end{enumerate}
}
\sepspace

\EducationEntry{后端开发工程师}{2012/09-2013/01}{饿了么}
{主要负责新版后台的数据统计工作，
包括数据库表的设计和索引优化，通过python脚本导入数据，
以及Thrift service的设计与实现等工作。
}
\sepspace

\EducationEntry{后端开发工程师}{2013/07-2013/09}{百姓网}
{主要完成以下工作：
\begin{itemize} \itemsep -0pt  % reduce space between items
    \item 使用scikit-learn完成类目自动判断。
    \item 合作完成新版销售工具页面。
    \item 网站功能改进，如截图工具，OpenId。
    \item 后台代码重构。
\end{itemize}
}

\NewPart{自我评价}{}
\begin{itemize}\itemsep -0pt
\item 做事有决心，认准一件事之后会坚持把它完成
\item 坚信一万小时定律，正在处于自己的一万小时的积累中
\item 热爱技术，希望能成为一个Linus类型的黑客
\item 学习能力较强，能快速接受新知识
\end{itemize}
\end{document}
